---
title: Планета Земля
description:
published: true
date: 2024-03-07T21:14:03.200Z
tags:
editor: markdown
dateCreated: 2024-03-07T21:13:59.460Z
---

> Эта страница находится в процессе написания, поэтому некоторые части могут отсутствовать.
> {.is-info}

## Краткое описание Земли

### Правильная карта мира

[![Проекция Галла-Петерса](https://www.partir.com/cartedumonde/carte-monde-taille-relle.jpg)]

Проекция Петерса (или проекция Галла-Питерса в честь Джеймса Галла (1808-1895) и Арно Петерса (1916-2002)) - картографическая проекция, которая, в отличие от проекции Меркатора, позволяет учитывать реальную площадь поверхности континентов. Но локально эта проекция не сохраняет углы, что приводит к деформации континентов, в отличие от карты Меркатора. [^1]

### Краткое описание различных экосистем

## Круговорот воды

### Представление различных форм воды на Земле

### Описание круговорота воды и его взаимодействия с окружающей средой

### Последствия деятельности человека для круговорота воды

## Фотосинтез и производство кислорода

### Описание фотосинтеза и его роли в производстве кислорода.

С момента своего возникновения Земля постоянно создает информацию. Благодаря этой информации возникло упорядоченное движение материи, породившее исключительное разнообразие форм, цветов и движений: жизнь, какой мы ее знаем.

Из всей этой доступной информации одна была движущей силой больше, чем любая другая: это информация, закодированная в генах растений, которые несут в себе механизмы фотосинтеза. Этот процесс, характерный только для растительного царства, делает живую систему особенно эффективной и не имеет аналогов. Фотосинтез обладает как энергетической, так и химической силой. Он улавливает сырую, нематериальную энергию - световую - накапливает ее и перераспределяет в чрезвычайно тонких деталях, в молекулярном масштабе менее чем на наноджоуль. Она также позволяет объединять разрозненные минеральные элементы в материалы и молекулы, которые сами несут информацию в своих взаимодействиях и энергию в своем составе.

Это невероятное явление с точки зрения физических законов энергии. В то время как по законам физики энергия, излучаемая из источника, должна рассеиваться и разрушаться, становясь все менее и менее пригодной для использования, растения способны направлять ее в нужное русло. Благодаря информации, содержащейся в его генетической библиотеке, растение идет против физических законов энергии, известных как энтропия. Вместо этого оно образует во Вселенной петлю с отрицательной энтропией: материя упорядочивается и организуется, а энергия направляется в нужное русло. И только потом снова распадается на части в своем жизненном пути. По сравнению с бесконечно большим количеством материи во Вселенной органическая материя похожа на кружево: она может принимать любую форму. Именно это собрание молекул в форме крючков, шкивов, колес, кабелей, дверей, точек и цепочек и составляет живую материю[^2].

### Последствия деятельности человека для фотосинтеза и производства кислорода

## Круговорот углерода

### Представление углеродного цикла и его взаимодействия с окружающей средой.

### Последствия деятельности человека для углеродного цикла и парниковых газов

Более того, материалы и энергия, которые позволяют нам совершать такие подвиги, изменяют глобальный термостат, состоящий в основном из углерода, и при их использовании добавляют в атмосферу парниковые газы. И атмосфера нагревается. Известняк, из которого делают цементы, штукатурки и известь, - это углеродистая порода; нефть, уголь и газ, из которых состоит 80 % используемых нами источников энергии или 100 % битума, по которому мы ездим, - это углеродистые породы. Этот углерод не присутствовал в первоначальной земной коре, а был сосредоточен в атмосфере. Из атмосферы он был перенесен в земную кору живыми организмами, которые поглотили его и отложили на дне океанов или в геологических слоях суши и лагун. За несколько десятилетий мы высвобождаем углерод, на захоронение которого у живых существ ушли сотни миллионов лет. Мы дестабилизируем систему, равновесие которой лежит в основе большинства современных развитых форм жизни, включая нашу собственную.

## Биоразнообразие

### Презентация важности биоразнообразия для жизни на Земле

### Последствия деятельности человека для биоразнообразия

За последнее столетие исчезло более половины мировых лесов и водно-болотных угодий [^2].

## Почва

### Презентация о значении почв для жизни на Земле

### Последствия деятельности человека для почв

Одна треть почв мира деградирует. [^4]

## Природные ресурсы

### Представление различных природных ресурсов (вода, воздух, почва и т. д.).

### Устойчивое управление природными ресурсами

### Устойчивые альтернативы природным ресурсам

## Наземные и морские экосистемы

### Представление различных наземных и морских экосистем и их значение

### Влияние человеческой деятельности на экосистемы

## Источники

[^1]: [Википедия : Проекция Петерса](https://fr.wikipedia.org/wiki/Projection_de_Peters)
[^2]: Изабель Деланнуа, Симбиотическая экономика, Actes sud | Colibri, 2017
[^3]: [Продовольственная и сельскохозяйственная организация Объединенных Наций (ФАО) ](https://www.zones-humides.org/milieux-en-danger/etat-des-lieux)
[^4]: [Продовольственная и сельскохозяйственная организация Объединенных Наций (ФАО)](https://www.fao.org/newsroom/detail/agriculture-soils-degradation-FAO-GFFA-2022/fr)
